%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%bcor_10

\begin{Itemize}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
  \item $\left.\begin{array}[h]{c}
  \lim\limits_{x\to+\infty}1+\exp(-x)=1\\
  \lim\limits_{X\to 1}\sqrt{X}=1
\end{array}\right\rbrace$ alors $\lim\limits_{x\to+\infty}\sqrt{1+\exp(-x)}=1$
  \item $\left.\begin{array}[h]{c}
  \lim\limits_{x\to0^{+}}(1+x)\ln(x)=-\infty\\
  \lim\limits_{X\to-\infty}\exp(X)=0^{+}
\end{array}\right\rbrace$ alors $\lim\limits_{x\to
0^{+}}\exp((1+x)\times\ln(x))=0^{+}$


\item $\lim\limits_{x\to-\infty}x^3+3x^2-4x+1=\lim\limits_{x\to-\infty}x^3=-\infty$
  \item $\lim\limits_{x\to+\infty}-3x^3-x^2-6x+1=\lim\limits_{x\to+\infty}-3x^3=-\infty$
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}3x^3-7x^5+4x^2-x+3=\lim\limits_{x\to-\infty}-7x^5=+\infty$
  \item $\lim\limits_{x\to 1}1+x+x^2+x^3-x^4=3$

    \item $\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x+3}{-x-6}=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x}{-x}=-1$
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x^2-3x+3}{-x-6}=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x^2}{-x}=\lim\limits_{x\to-\infty}-x=+\infty$
  \item $\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x^2-3x+3}{x^4-6x^3-3x^2+1}=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{x^2}{x^4}=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{1}{x^2}=0$

  \item Soit $x$ un réel strictement positif.
    \begin{eqnarray*}
      -1\leq \sin(x)\leq 1\\
       -\frac{1}{x}\leq \frac{\sin(x)}{x}\leq \frac{1}{x}\\
    \end{eqnarray*}

    $\lim\limits_{x\to+\infty}\frac{1}{x}=\lim\limits_{x\to+\infty}\frac{-1}{x}=0$,
    donc d'après le théorème d'encadrement,
    $\lim\limits_{x\to+\infty}\frac{\sin(x)}{x}$ existe et vaut 0.
  \item $f$ est dérivable sur $\R^{+}$, $f'(x)=1-\exp(x)$, sur
    $[0;+\infty[$, $f'(x)$ est négative  donc $f$ est décroissante sur
    $[0;+\infty[$. Comme $f(0)=-1<0$, $f$ est négative sur $\R^{+}$.
    On en déduit: 
    \begin{eqnarray*}
      x-\exp(x)<0\\
      x<\exp(x)
    \end{eqnarray*}

Or $\lim\limits_{x\to +\infty}x=+\infty$ donc d'après le théorème
\ref{th5}, $\lim\limits_{x\to+\infty}\exp(x)=+\infty$.


\item $f(x)=\sqrt{x}-\ln(x)$, $f'(x)=\frac{\sqrt{x}-2}{2x}\geq 0$ sur
  $[4;+\infty[$. Comme $f(4)>0$ et $f$ croissante sur $[4;+\infty[$
  alors $f$ est positive sur cet intervalle, ainsi
  $\sqrt{x}-\ln(x)>0$.
  D'où pour $x>4$:
  \begin{equation*}
    1\leq \ln(x)\leq \sqrt{x}
  \end{equation*}

En divisant par $x$, on obtient:

  \begin{equation*}
    \frac{1}{x}\leq \frac{\ln(x)}{x}\leq \frac{1}{\sqrt{x}} \quad (\text{
      Rappel } x>0)
  \end{equation*}
D'après le théorème d'encadrement la limite en $+\infty$ existe et
vaut 0. Donc $\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\ln(x)}{x}=0^{+}$.

En posant $x=\exp(X)$, on obtient
$\frac{\ln(x)}{x}=\frac{X}{\exp(X)}$, donc $\lim\limits_{X\to
  +\infty}\frac{X}{\exp(X)}=0^{+}$ et par conséquent: $\lim\limits_{X\to
  +\infty}\frac{\exp(X)}{X}=+\infty$



 \item $\lim\limits_{x\to +\infty}\cfrac{\ln(x^2-1)}{x^2+1}=0^{+}$
  \item $\lim\limits_{x\to 0^{+}}\exp(x^2\ln(2x))=1$
  \item $\lim\limits_{x\to +\infty}\exp(3x+6)-5x=\lim\limits_{x\to +\infty}\exp(3x+6)(1-\frac{5x}{\exp(3x+6)})=+\infty$
  \item $\lim\limits_{x\to +\infty}(1-x^2)\exp(2x)+x=\lim\limits_{x\to +\infty}\exp(2x)\left[1-x^2+\frac{x}{\exp(2x)}\right]=-\infty$
  \item
    $\lim\limits_{x\to+\infty}\cfrac{\e^{3x}-\e^{-2x}}{\e^{-4x}+\e^{3x}}=\lim\limits_{x\to+\infty}\cfrac{1-\exp(-5x)}{\exp(-7x)+1}=1$
  \end{Itemize}

%ecor_10




